// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
      numb: 1,
      question: "Złośliwe oprogramowanie szyfrujące dane, by wymusić na użytkowniku okup to:",
      answer: "Ransomware",
      options: [
        "Spyware",
        "Ransomware",
        "Keylogger",
        "Makro wirus"
      ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Malware który po uruchomienu rozpoczyna samoreplikację by zapełnić pamięć statyczną",
    answer: "Wabbit",
    options: [
      "Wirus typu robak",
      "Stealware",
      "Wabbit",
      "Trojan"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Złośliwe oprogramowanie szpiegowskie to:",
    answer: "Spyware",
    options: [
      "Ransomware",
      "Cryptominer",
      "Spyware",
      "Spam"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Złośliwe skrypty pisane w programach pakietu Office takich jak Excel lub Word nazywa się:",
    answer: "Wirus Makro",
    options: [
      "Wirus telefonu komurkowego",
      "Wirus Makro",
      "Wabbit",
      "Adware"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Złośliwe oprogramowanie podszywające się pod inny program słurzące do kopania kryptowalut",
    answer: "Cryptominer",
    options: [
      "Cryptominer",
      "Ransomware",
      "Wirus płyty głównej",
      "Wabbit"
    ]
  },
    {
    numb: 6,
    question: "Złośliwe skrypt który może zostać zaciągniety jako odpowiedź od zakarzonego serwera to atak...",
    answer: "XSS",
    options: [
      "Hijacker Browser Helper Object",
      "XSS",
      "Rootkit",
      "Keylogger"
    ]
  },
    {
    numb: 7,
    question: "Złośliwe oprogramowanie zlokalizowane w jądrze systemu nazywa się:",
    answer: "Rootkit",
    options:[
      "Rootkit",
      "Backdoor",
      "Wirus typu robak",
      "Dialer"
    ]
  },
    {
    numb: 8,
    question: "Złośliwe oprogramowanie wysyłające SMS-y premium lub wykonujące połączenia do zagranicznych bramek telekomunikacyjnych to:",
    answer: "Dialer",
    options: [
      "Hijacker Browser Helper Object",
      "Dialer",
      "Adware",
      "Stealware"
    ]
  },
    {
    numb: 9,
    question: "Złośliwe oprogramowanie modyfikujące przeglądarkę i blokujące strony z antywirusowym i antyszpiegowskim oprogramowaniem to?",
    answer: "Hijacker Browser Helper Object",
    options: [
      "Trojan",
      "Wirus typu robak",
      "Hijacker Browser Helper Object",
      "Cryptominer"
    ]
  },
    {
    numb: 10,
    question: "Złośliwe oprogramowanie które infekuje główny rekord rozruchowy MBR to:",
    answer: "Wirus dyskowy",
    options: [
      "wirus klasterowy",
      "Wirus dyskowy",
      "Wirus Makro",
      "Wirus typu robak"
    ]
  }
];
